
\medskip

Un hippodrome est un lieu où se déroule des courses de chevaux.

On s'intéresse à la piste d'un hippodrome.

Cette piste est composée de :
\begin{itemize}
\item deux lignes droites modélisées par des segments de $850$~mètres; 
\item deux virages modélisés par deux demi-cercles de rayon $40$~mètres.
\end{itemize}

\begin{center}
\psset{unit=1cm,arrowsize=2pt 3}
\begin{pspicture}(11.6,5)
\psline(1.4,0.8)(11.4,0.8)\psline(1.4,3.5)(11.4,3.5)
\psarc(1.4,2.15){1.35}{90}{270}\psarc(11.4,2.15){1.35}{-90}{90}
\psline[linestyle=dashed](1.4,0.8)(1.4,3.5)\psline[linestyle=dashed](11.4,0.8)(11.4,2.15)
\psline{<->}(11.4,2.15)(11.4,3.5)\uput[l](11.4,2.825){rayon : 40 m}
\psline{<->}(1.4,0.5)(11.4,0.5)\uput[d](6.4,0.5){Segment de longueur : 850 m}
\rput(5.8,4.5){Schéma de la piste de cet hippodrome}
\end{pspicture}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Montrer que la longueur d'un tour de piste est d'environ \np{1951}~m. 
\item Un cheval parcourt un tour de piste en 2~min~9~s.
	\begin{enumerate}
		\item Calculer la vitesse moyenne de ce cheval sur un tour de piste en mètre par seconde (m/s). Donner une valeur approchée à l'unité près.
		\item Convertir cette vitesse en kilomètre par heure (km/h).
	\end{enumerate}	
\item On admet que la surface de la piste a une aire d'environ \np{73027} m$^2$.

On souhaite semer du gazon sur la totalité de la surface de la piste.

On doit choisir des sacs de gazon à semer parmi les trois marques ci-dessous :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
&Surface couverte par sac& Prix d'un sac\\ \hline
Marque A &500 m$^2$& 141,95~\euro\\ \hline
Marque B& 400 m$^2$&87,90~\euro\\ \hline
Marque C&300 m$^2$&66,50~\euro\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}

Quelle marque doit-on choisir pour que cela coûte le moins cher possible ?
\end{enumerate}
